岩岩去完姬路城，個設計好靚

座城勁大，易守難攻。 依家搭緊新幹線返緊大阪

去埋岡山城喇，烏城
雖然係復原天守，同姬路城級數差得遠

維修果陣去過 入左天守

行入去多人到癲
入面只係不停咁排隊上樓梯
我覺得唔洗一定入去睇

姬路城天守頂樓影出去，可惜去個陣落大雨

睇日子時間啦，我個次平日一早冇咩人

去兩次都西天

去過兩次都好天有櫻花

聽聞以前啲忍者要訓練到徒手爬牆

去到三點半，所以冇上去。
成1000上去得半個鐘嘅話唔抵，所以淨係影外面

唔好天都唔駛上西天既

西天咪指唔好天
一係我打返閪天

巴打大阪去姬路城用左幾多車錢
前年買左近鐵pass搞到無去
今年會再去多次大阪

夜晚開個景先正

買pass喇
新快速都係一粒鐘

勁好天

可以試下山陽姬路一日卷 順手玩埋個區

前幾日去完

忽相認

即日來回大阪咁有創意

去過一次，好天唔多人，好正，打算遲啲去多次

[img]

補返張相先

屌自膠

唔知做咩係咁Fail 再黎

慢火車一個鐘,
新幹線半個鐘,
即日來回有咩咁有創意？

買關西廣域鐵路周遊券 (Kasai WIDE area pass) 5日任搭。¥8500。
搭新幹線去睇姬路城、岡山城，順便去埋岡山後樂園，再行埋倉敷。回本有突。

2年前去 真係好靚

落埋四國都重得

上個月去完 入到去要除鞋 行樓梯行到隻腳痛到仆街

9影

我上兩個星期都去左，係第二次去。

對上果次好似3年前，果次天守仲維修緊，冇得入。但由於係11月去，天氣涼，同埋平日去，所有遊客加起來得5、6個人，所以好舒服。

可惜，今次可以入天守，但天氣熱，而且是星期六，到處都是人，所以感覺差左好多

有冇見到我隻腳

陰公豬

D相好靚 我都好想去睇呀！

我剛剛去完小田原城，人不多，上天守閣睇景好靚。雖然唔及姬路城咁有氣勢，但都開心share下d相先

屌你

啱啱去完返嚟，超正

行到腳板底好痛

4月頭去

買SET病院設備加枝拐杖比佢
日本橋應該搵到

巴打當年有睇你遊記

要1:6用到 有搵過腳俾佢

多謝G持

除鞋落樓梯，爽！不過座城真係幾靚

冬天去，行到腳板有啲痛，同埋勁凍。之後再去其他城，會著對厚襪或者帶定多對襪去到打孖著。

有幾有創意

好正常 姬路都唔會行到一日

一朝都行完，已經行埋隔離市立動物園

姬路城真係好正
同大阪城真係兩個層次

果次去 成廿幾三十度
太陽曬撚到仆街
行樓梯上去期間 雖然多人 但一D都唔熱
其實出面無乜風
但係上到去 D風係咁吹入去 好爽
而且個景好靚

不過如果生得高 去姬路城真係要小心
因為好易撞頭

btw 比多40yen
去埋好古園 真係完美

見到人排隊買飛 只係買姬路城券 無加40yen去埋好古園
真係覺得好傻豬

上次我係上晝姬路 下晝落神戶
之後夜晚番大阪

入面冇野睇出面好正
我個次去係市中心個公園攪美食節
勁多野食

屌得細力啲

日本d城夏天去
真係會熱死

好天個陣睇完就明點解別名叫白鷺城,真係好靚

夏天去無冷氣地方都係熱死

我係上晝姬路，再坐EVA新幹線去岡山；下晝返大阪日本橋買野，夜機返香港

+1
好古園真係正到爆

跟個烏城，岡山城

題外話，日本d城係設計得好靚
但老老實實如果放係歐洲或者印度中國
其實感覺都幾不堪一擊

我都放張11月既先

四月都去完，無師兄咁好彩，勁多雲又一雨

第1次上網睇就覺得好撚靚之後上年去岡山專登去埋
完勝大阪城

因為無需要，日本國內根本無乜大戰可言，就算最亂既戰國時代通常都係幾千幾千咁打，同埋其實呢d城通常外面重有幾層，唔只而家見到個d

大阪城、名古屋城你當佢係博物館觀感會好得多

⼃⼃⼁⼃
復活節嘅，iPhone 影，啲色水唔靚

上次去完姬路城先去大阪城，真係覺得大阪城好弱
可惜我去嗰日落雨，影出黎完全唔靚

四月頭去，個天唔藍

跟個烏城，岡山城[/quote]
岡山城早排貼曬mt 膠紙，膠到喊

岡山城早排貼曬mt 膠紙，膠到喊[/quote]
下我覺得幾靚喎

我今日都岩岩去完 超好天氣 太陽夠光得黎又唔熱

天空之白鷺

前幾日去完 靚到

本身係由廣島去大阪
所以中途停一停
新幹線好正

我二月去得1度，凍到想死

我上之去維修休城，得張２D圖睇

春天姫路城無得輸

留名，鍾意第一張

收到

上個月去完

姬路城 - 白鷺城

岡山城 - 烏城

黎緊10月尾會去大阪，好多旅遊書都無特別講姬路城，唔小心睇左呢個post決定點都要用半日時間黎呢到

唔去大阪城冇損失,但姬路城一定要去

大阪城

大阪城一定要去
唔係點可以襯托出姬路城有幾正

我今個Trip去左二條城, 大阪城, 姬路城同岩國城
路經左岡山城
姬路城最有氣勢, 好遠就見到佢
二條城最莊嚴
岡山城始終比隔離後樂園搶左風頭
岩國城贏地理位置, 但係入面好簡陋, 贏天守閣風景
大阪城淨係得香港人 , 同埋冇乜霸氣
順便問問福岡城同熊本城去唔去好?

細佬過兩日去朝聖 想問問係大阪點樣去姬路最抵玩 ？

黎緊22/7去 一定好多人

新快速吧

熊本城好多地方封左，上唔到天守；福岡城跡當公園行下都okay

之前去過一次
靚到仆街

極有同感，已經連續兩年去大阪都去左姬路城，完全收大阪城皮，大阪城起左電梯成個感覺唔同晒

基佬城實在係太正
好想櫻季/落雪去多次，但實多人到仆街

作為歷史膠一定要俾埋入場費行餐飽，瘋狂睇佢d磚，手寫文書同模型

福岡得番個城跡 靚就應該稱唔上 想睇歷史都可以去
熊本好似仲維修緊 唔肯定

睇你玩幾日 如果去埋京都既
Kansai wide pass會ok抵
佢包你機場搭haruka
京阪神+兵庫同滋賀任搭

唔駛wide，kansai pass就夠了，有1/2/3/4日揀tim

係 打錯名
正確叫 kansai area pass

姫路城係現存十二天守之一，由戰國時代起保留至今，中間只有經過小規模既修葺，因此入到去睇好多歷史既痕跡仲係到，自然而然更有味道。 而大阪城早係二戰期間被破壞，現存既大阪城係戰後復建而成，雖然少左好多歷史既味道，但城內博物館對於有關豐臣秀吉既歷史記載非常豐富，對於鐘意戰國史既人我覺得一定要去。

其實，未被破壞前既大阪城，相比姫路城，係一D都唔遜色既。

利: 鐘意姫路城多D

將大阪城當係歷史博物館去睇會好得多

上到去有種大地在我腳下 天地盡在我手既感覺

日本仔玩炮嘅話呢d城即刻收晒皮

可惜日本仔唔識玩 ，用國崩打大阪城之後德川幕府又無乜點打過仗，係去到幕末

姫路城外面睇好宏偉
裡面無乜特別
15年嗰時撞啱維修完新市坑
多人到仆街 排隊入去都1個鐘
之後兜左個圈就出返來

反而我覺得二條城先值得參觀

城堡黎講係得姬路咁大規模之餘又保留到結構原貌，算係好難得

好彩在盟軍空襲都燒唔爛佢

助攻

用電話影

二條城係大政奉還呢個歷史意義居多

有冇見到姬路仔？

果隻吉祥物?

我諗佢講呢隻

女黎架wo

未見過

人

今日終於去左 晏晝一點去無乜人行 個天又多雲 不過座城真係好靚

好靚

冬天去親個天都黑過呀嬌⋯

我去個陣落雨

飛膠巴

去埋岡山同後樂園嘛

大阪附近拍得住姬路城凡只有彥根城

無料案內所

日本古人思想都咁前衛，仲早過apple玩白色。

彥根城
現存天守黎講係大規模

個繩張好好丁 天守細但係設計你得輸

仲有隻貓贏左

我鍾意 白丸姬
佢好直接代表到姬路城 同 鹽味饅頭

一舊饅頭上面有座城
都幾得意既

但好似唔夠彦根貓出名

今年大河劇仲同彦根城有關
柴崎幸

彦根貓出名過佢既應該.....太多地方吉祥物
係唔明個隻船梨精咁柒都出到名

女城主直虎
赤鬼井伊
下套講西鄉隆盛

請太多龍馬 轉下視角 講下薩摩藩 長洲藩幾好

咁岩150年，自己少讀呢期歷史，有興趣睇下

彥根今年築城410 有特別展講井伊家族
成座城都唔少大河劇既野

彦根仲有個好處，就是好少外地遊客，上次去全市都聽不到廣東話，普通話，甚至韓文英文都冇
相反姫路都有唔少港人同強國客

因為都比較遠 大阪上去要成個幾鐘 班次又唔密

BTW 唔差在講埋犬山 雖然4座國寶之中最細
個係天守望出去個景一絕 夠廣闊 感覺比起姬路同彥根仲好

犬山重細過松江？

個景邊有得輸

Btw
彥根城我都認為只有城膠會去
新X期無推介所以無咩支那/港豬識得去

真係好好J

呢度好多城膠

搵人開城膠集中討論/吹奏區啦

彥根貓原來冇人吹奏? 仲以為好多人識

港女只識 大阪城 名古屋城

彥根城已經比較hard core
上次去都係十居其九本地人

上次去有d講支那語既人，分唔到台灣人定支共狗
不過絕大部份日本人

無得shopping已經少好多遊客
得啲up dup百貨 ⋯

大操場到有無見到條友渣膠刀扮忍者

上次去姬路見鬼多過見人

彥根城春天超靚

比起姖路城，我對姖路市更有興趣

姖路城好新淨～
反而姖路市有d好懷舊ge建築物～

幾靜 行得好舒服
市內舊建築我又唔係好知

呢棟野係間劇場，50年代起，岩岩上網search發現而家已經拆左
冇映其他，我唔識映相

彦根貓粉絲

多唔多基佬

去基佬成緊係睇埋菊花展啦

係幾正 上次去完返大阪前仲特登去埋かんなみ新地

城膠留名
一百名城暫時去過19座

Lm

出年去北陸去睇多左三座現存天守